‎【黃色經濟圈3.0】中共借港共庫房收購不良企業，香港有一綫生機

中共如意算盤：借經濟低迷用低價收購港企，藉此完全控制香港各行各業，政治審查所有人

但中共最錯既，就係大撒幣式收購企業
佢選擇收購/泵水既企業，究竟係經濟周期/社會運動 以致虧損
定係本身 business model 出現問題以致虧損？

- 若果係前者，經濟周期/社會周期完結，企業會開始收支平衡，甚至幫國企賺錢：例如麥當奴（我認爲麥當奴甚至係逆經濟周期，D人越窮越去食）
- 若果係後者，收購/泵水之係用錢延後其死亡：例如海洋公園/國泰，用幾十/百億 去續幾年命其實都幾useless

可見將來會見到中共/港共政府繼續泵水救藍企，例如 TVB/ 美心/ 港航第二次/ 甚至新鴻基
數以幾百億，首先港共真正可動用資金可能得幾千億；
玩多幾次庫房就會乾塘，政府就會受嚴重打擊
中共同港共仲要成手蟹貨

- 下一步就會搞公務員，舊制cut長俸，公務員減薪，凍結招聘，黑警cut OT福利
攬炒進一步成功

黃店be water，罷買中資藍店
來緊港共對黃店既打壓將會繼續增加；
黃色經濟圈係要搞死藍紅店，唔係搞黃店，
黃店若果有壓力，確實可以低調化，我地一定認到
只要point out 藍店，其他無表態小店一律當黃店/綠店
藍店死亡，小店生存係最終目標

推

你意思係咪抵制更多藍色大集團, 令中共港共不斷揼水救, 包括救埋一D 基本因素唔掂而醫番都嘥藥費果D?

無錯！嘥多D藥費
等成個港共/中共完全乾塘
佢地為全面控制乜垃圾都買，我地就順佢意

鬥藍

收購不良企業 = 一帶一路
全部泵水，全部無錢找數
睇下幾時爆煲

大幅加稅
減福利
黑警軍費一定有加無減

今後知邊間係黃店唔係首要
追擊藍紅店最優先

中共寧願香港大飢荒

餓死曬750萬人

都唔會比個黨亡

係，可以預見的
但要知道港共政府主要收入係印花稅同利得稅
若果繼續救垃圾企業，社會運動未完
印花稅同利得稅會大減
若果薪俸稅大加+cut綜援/公屋/醫療福利
將會有更多淺藍，甚至深藍歸黃

所以要爭取埋 BNO/港人移民權利
務求中共死，我地唔死

港資殭屍企業化

又咁講
佢唔係幫business model差嘅本地企業續命
只係幫緊自己咁咪唔算蠢囉
海洋公園-中銀
國泰-香港航空地位

先施本來都係本地企業
當然航空呢D專利行業係中資必爭之地
罷搭國泰，做瓜佢
海洋公園更加唔洗講

其實有幾層原因
最緊要一定係唔可以拖冧自己親生仔女
海洋公園唔重要
佢背後嘅中銀先重要

之後就到嗰啲出過聲撐自己嘅大企業
呢班人出過聲撐自己
就點都要過返啲油水畀人
你見佢唔care因航員工
你就知佢唔係要keep因航嘅功能
需係單純要因航嘅上位者happy

其實我想問，有冇人諗過好似郭文貴咁，係美國成立基金，做為以後抗爭嘅resource. 當然612 依然有佢嘅用途（用作保䆁，慰問金之用），但作為主動出擊（文宣）（工具）呢啲錢我覺得放係美國度好啲，而黃色經濟圈賺到嘅錢就入落呢啲戶口度

我之前都開過post 講過，你可以起我post
有無人做緊我唔知

Pusj

國泰business model無問題

係疫情問題

海洋公園先有問題

成本太高 又無新鮮感

政府請客咪又係係d稅到攞

我記得有個黃色蒲公英基金，但好似冇人知

國泰business model真係無問題？
燃油成本咁高，炒期油唔洗講
市場定位奇奇怪怪
向上就加價，提升服務
向下就減價，增加成本效益
佢宜家高不成低不就

已經收購埋hk express

上一份年報好似轉虧為盈

炒油呢啲個別錯誤行為，唔會係致命傷

最重要係

真係好多人會經香港轉機